
## 名詞解釋

- 有功功率 和 無功功率
  - 有功功率，常指的是會消耗電流的電子元件，例如電阻，

    電流在電阻中會發生碰撞，部分電荷會被消耗而轉換成熱能(發熱)，因此稱為有功功率

  - 無功功率，常指的是會儲存能量的電子元件，例如電容、電感
    
    電容和電感和電阻一樣都會對電荷產生阻礙，不同的是，電容和電感是以儲存電荷的方式捕抓電荷，而不是像電阻一樣消耗電荷，一但有了放電路徑，
    在電容和電感儲存的電荷就會放出，而不消耗電荷，因此稱為無功功率

- 電容和電感的相位差 180度，電容充電時電感放電，電容放電時電感充電

  <img src="doc/cap-and-inductance/charge-phase-of-cap.png" width=50% height=auto>
  
  - `電容`充電瞬間為`短路`，電流`最大`，充電電流`領先`充電電壓90度
  - `電感`充電瞬間為`斷路`，電流`最小`，充電電流`落後`充電電壓90度

  電感和電容的充電波形相差180度

  <img src="doc/cap-and-inductance/charge-waveform.png" width=50% height=auto>